{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018584",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "복대동"
    },
    "text": "腹帯洞\\n\n忠清北道清州市興徳区\\n\n2008年時点の面積は3.66平方キロメートルで、人口は5万7710人でした。この地域の町名はジムデ(幢竿)と呼ばれていましたが、後にチンテマルまたはボクデと呼ばれるようになりました。この地域は清州郡西州内面地域に位置しており、1914年に沙州面に統合され、1963年には清州市に統合されました。また、1991年には佳景·福台洞から福台1洞と佳景·福台2洞に分割され、1994年には佳景·福台2洞が佳景洞と福台2洞に再分割されました。行政洞である腹帯洞は、腹帯1·2洞で構成されています。この地域には新栗、王大窟、竹川、中間村などの自然部落が存在しましたが、最近では住宅団地の開発により全地域が市街地化しており、腹帯洞を含む松亭洞、江西洞一帯には清州工業団地が造成されました。この清州工業団地は3つの団地から成り立っています。1924年には官立清州高等普通学校として設立された清州高校があり、さらに(株)大農、葉蓮草生産組合、忠北農村振興院、清州工業団地郵便取扱所などがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "腹帯洞はどこに位置していますか？",
            "answer": "腹帯洞は忠清北道清州市興徳区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "腹帯洞の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "腹帯洞の面積は3.66平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "腹帯洞の人口はいくらですか？",
            "answer": "腹帯洞の人口は5万7710人です。"
        },
        {
            "question": "腹帯洞の町名は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "腹帯洞の町名はジムデ(幢竿)と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "腹帯洞はどの行政区に位置していますか？",
            "answer": "腹帯洞は清州郡西州内面地域に位置しています。"
        },
        {
            "question": "腹帯洞はいつ沙州面に統合されましたか？",
            "answer": "腹帯洞は1914年に沙州面に統合されました。"
        },
        {
            "question": "腹帯洞はいつ清州市に統合されましたか？",
            "answer": "腹帯洞は1963年に清州市に統合されました。"
        },
        {
            "question": "腹帯洞はいつ分割されましたか？",
            "answer": "腹帯洞は1991年に佳景・福台洞から分割されました。"
        },
        {
            "question": "腹帯洞にはどのような自然部落が存在しましたか？",
            "answer": "腹帯洞には新栗、王大窟、竹川、中間村などの自然部落が存在しました。"
        },
        {
            "question": "腹帯洞周辺にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "腹帯洞周辺には清州高校、(株)大農、葉蓮草生産組合、忠北農村振興院、清州工業団地郵便取扱所などの施設があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 336,
        "QA": 331
    }
}